= RootMe: Crypt-art

== Descripción
Estando registrado en https://www.root-me.org[RootMe] +
Este https://www.root-me.org/es/Challenges/Esteganografia/Crypt-art[reto] de esteganografía nos entrega una imagen (ch8.ppm) +
Pista:a language where the programs are works of modern art.

== Solución
[[ordered]]
. Examinando la imagen con el comando _strings ch8.ppm_ se observa la siguiente información
+
....
Hi! Welcome to
esoteric programming!
The encrypted pass is:
EPCQFBXKWURQCTXOIPMNV
 Bienvenue a la program
mation esoterique!
Le pass encrypte est
EPCQFBXKWURQCTXOIPMNV
....
. Buscando en Google sobre _esoteric programming_ se encuentra la herramienta online https://www.bertnase.de/npiet/npiet-execute.php[npiet online] en la cual se carga la imagen ch8.ppm y se elige la opción _Upload and ask about input_, luego se ingresa como contraseña _EPCQFBXKWURQCTXOIPMNV_ y el programa entrega la siguiente cadena
+
....
key is EYJFRGTT
....
. Analizando las dos cadenas se concluye que *EPCQFBXKWURQCTXOIPMNV* es el resultado de aplicar el cifrado Vigenere a una frase usando la clave *EYJFRGTT*, entonces usando la herramienta http://www.cryptool-online.org/index.php?option=com_cto&view=tool&Itemid=99&lang=en[Vigenère Cipher] se obtiene
+
....
ArtLovErSwILlNEvErDIE
....
. Entonces la contraseña es: ARTLOVERSWILLNEVERDIE
